---
title: '美舒鬱Mesyrel'
date: Sat, 07 Apr 2012 15:37:05 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [抗憂鬱劑, 異常勃起]
---

這個藥物嚴格來說不算是安眠藥，Mesyrel 中文名稱為美舒鬱，成分為trazodone 

適應症：治療各種型態之抑鬱症 Mesyrel對於人類的抗抑鬱作用的機構未完全被了解，在動物上，Mesyrel選擇性的抑制Brain synaptosomes對於serotonin的吸收，同於對於serotonin的前驅物，5-hydroxytryptophan所誘發的行為改變有所加強作用，Mysyrel對於麻醉後的狗的心臟傳導效應和三環抗抑鬱劑所引起的，有性質上的不同，同時於量上也較不顯著。

Mysyrel不會刺激中樞神經系統。食物可能會增加Mysyrel的吸收。 副作用：鎮靜，疲勞，激動，口乾，頭昏，低血壓。 

注意事項：

1.  有報告顯示服用Mysyrel會導致異常勃起。病患若有勃起過久或不正常的勃起，則須立刻停止服藥並告知醫生。可注射norepinephrine或dopamine，約l/3的患者需以手術冶療，有部份的患者會導致勃起功能減弱或陽萎。
2.  當有頭昏眼花、輕微頭痛、無力或尿中帶血，請告知醫生。
3.  避免與酒精或其它抗憂鬱劑一起服用。
4.  當服用過量時，並無特殊的解毒劑，最好能立即洗胃，及使用強力利尿劑，以沖淡藥物的濃度。

  下一篇[黃連阿膠湯](https://www.hi29.net/2012/03/%e9%bb%83%e9%80%a3%e9%98%bf%e8%86%a0%e6%b9%af/)